［團結就是力量］蠢鱷魚欲偷襲小寶寶 逾30隻河馬暴怒圍剿

南非的克留格爾國家公園內，有隻鱷魚疑想趁河馬群休憩時，游水偷襲河馬寶寶，眼尖的河馬發現，憤而群起圍攻，鱷魚見寡不敵眾，趕緊負傷逃走。（圖翻攝自YouTube影片）

〔即時新聞／綜合報導〕南非的克留格爾國家公園（Kruger National Park）內，有隻鱷魚疑想趁河馬群休憩時，游水偷襲河馬寶寶，眼尖的河馬發現，憤而起身合力圍攻，30打1，鱷魚見寡不敵眾，趕緊夾著尾巴逃之夭夭，精彩畫面也被退休放射師、攝影愛好者庫瑪（Harish Kumar）意外捕捉。
綜合媒體報導，71歲的庫瑪表示，日前自己隨團前往該處旅遊，竟見平時給人溫和印象的30多隻河馬，罕見爆走圍剿1隻鱷魚。原來是有隻大河馬發現，鱷魚疑意圖不軌悄悄靠近小河馬，但牠按兵不動，默默地沉入河中、透過靈敏的嗅覺，辨別出鱷魚躲藏的位置，接著張嘴開咬、大聲咆哮，以自身體重優勢，將其往水壓，此舉也驚動其餘原本趴在泥水中，悠閒自得的同伴們。

報導指出，逾30隻大河馬見有「不速之客」，闖入自家勢力範圍，隨即從四面八方一湧而上，圍堵「擄童未遂」的鱷魚，不只衝上前猛咬，還撞來撞去，搞的牠「頭暈眼花」，彷彿很想哭喊「麥擱來啊啦」，最後負傷溜之大吉，至於差點慘遭鱷咬的小河馬，則安然無恙。庫瑪憶述，能拍到這精彩的一幕，實在太幸運。

Link:

鱷魚好少會攪鳩河馬

香港人一齊圍鳩d蝻就好

河馬好撚勁架呀哥 點似你瘦猛猛又怕事既香港人

落唔到車啊仆街

河馬係食物鏈頂端

基本上以圖中鱷魚嘅大細嚟講

河馬單挑就夠做

如果隻抽隻
河馬應該好打過雄獅

黑社會咁

其實一GOOGLE "HIPPO VS"
已經有一大堆片可以睇
呢條係講隻母獅辣興隻河馬

敵軍又大隻，又團結

反觀友軍，個個明哲保身又瘦弱
心態仲要傲慢到爆
向敵人嘅血性學習都唔願意
唯一優點係數量
場仗有啲難打

有無睇河馬食西瓜條片

佢一合埋口個西瓜即刻變做西瓜汁

河馬點會係溫和

總有戇鳩覺得河馬無殺傷力

條鱷魚唔識死 咁多隻河馬係度都敢搞
就算俾你1on1都死

雖然河馬為草食性且外型看來十分溫和，然而事實上其性格與外型完全相反。河馬性格暴躁且攻擊性極強，其跑步時速可達四十公里，是世界上最危險的動物之一，更是非洲每年殺死人最多的動物。鱷魚由於棲息地相近，時常遭到河馬攻擊並殺害。河馬對人類也極具攻擊性，人類在岸邊及船上無挑釁卻遭攻擊的紀錄很普遍。雖不是為了獵食，但河馬認為受到威脅就極易主動攻擊，故接近河馬時必須保持絕對的小心。

由於其巨大體型及攻擊性，除了獅子、鱷魚及人類之外，河馬很少有天敵。

河馬跟本動物界痴線佬來